# 基于JSP的毕业设计选题系统的设计与实现
(源代码+论文)
![selectSystem](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/jsp-selectSystem.gif)

## A. 项目简介
毕业设计选题系统就是能够使学生通过互联网完成毕业设计课题的选定，它采用Web方式，同时适用于局域网和Internet，它要实现审核，权限管理，邮件通知等功能，并能提供题目保存、题目查询等功能,该系统同时拥有最开放的题库管理系统和最灵活的选题系统，能够自动进行权限的判断，对用户进行冻结。

本系统要求实现网络选题系统的各项基本功能，从安全性和易维护性考虑，选择了Web实现技术。简单的说就是将系统做成一种B/S模式，可以让用户通过浏览器直接访问位于服务器上的试题以及对系统进行远程维护。
服务器端程序选用了JSP作为主要实现手段（配合Java Servlet，HTML等），JSP作为一种Web实现技术，它的效率是很高的。
### 		关键词
审核 ； 权限； 多级角色管理；
JSP，IDEA，B/S结构，MySQL，TOMCAT

## B. 资源详情
项目难度：中等难度
适用场景：相关题目的毕业设计
包含内容：整套源码+完整论文

## C. <mark>开发工具</mark>
- 应用服务器: TOMCAT 8.5.98
- 数据库: MySQL 8.0.30
- JAVA : JDK 1.8.0_77

- IDEA : IntelliJ IDEA 2021.2.2 (Community Edition)
- Maven : 3.6.3
- MySQL Workbench : 8.0.31


## D. 项目设计及展示
### 功能需求分析
作为高校毕业生的一个毕业设计选题系统，它就面对着许多用户的操作，而这些用户对系统的操作应该有所不同，所以我们在设计时必须要对不同的用户设立不同的的权限。在本系统中，我考虑了4种权限（管理员，系主任，指导教师，学生）。管理员可以添加的用户系主任，而系主任能添加的用户为指导教师和学生。
同时，我们为了使本系统更加的符合我们的实际，教师能在线出题，但是所出的题目必须经过系主任的审核后学生才能进行选择。在学生的选题中，在实现选题的基础上，也要考虑学生选择志愿的顺序，所以在学生的选择过程中，要设立多个志愿，但是在教师的审核过程中，我们必须根据学生的志愿依次进行审核。也就是说在学生的第一志愿未被审核的时候，第二志愿的老师不能对该生的第二志愿进行审核。
#### 数据库需求
该系统主要涉及到几种信息的存储,首先是毕业班学生的信息，论文的题目信息,学校指导教师和系主任的信息，所以每个信息保存在一张表中,在对表的操作中可以对任意一个表独立操作,也可以对几个表关联操作。

### 项目展示
#### 系统登陆
为了保证用户信息的一致性、用户操作的方便性以及方便系统的安全模块升级和维护，该系统采用单点登陆的模式。
系统主页：
![系统主页](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/系统主页.png)

页面功能：
1通知信息
点击页面下方的“关于网上报毕业设计题目的通知”可以查看网上毕业论文选题信息的相关信息。
2系统用户登陆
a).正确的选择用户类型、输入用户名和密码就可以进入系统用户管理信息界面。
b).当输入系统不存在的帐号进行登陆时,系统将提示拒绝登陆并提示用户登陆帐号不存在。
c).如果用户为学生类别,当他选择用户类型为非学生类型的其他类型时系统拒绝其登陆并显示登陆帐号和用户类型不匹配。
d).当用户选择的类型正确,帐号也正确但密码错误系统将提示用户使用帐号密码错误,请核对信息后重新登陆。

#### 系统用户管理
只有系统管理员和系主任具有对用户信息的操作权限,其他人员没有操作权限。
增加用户：
![增加用户](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/增加用户.png)
增加用户操作只有两种权限拥有，一个为系统管理员,一个为系主任。管理员负责添加系主任的信息而系主任负责添加指导教师和学生的信息，当系主任添加用户时会多出一个指导学生人数选项，它是限定老师所带的学生的人数。添加成功后信息通过电子邮件的形式发送给用户，并且由系统随机生成密码。

#### 个人信息维护 
当用户进入系统后可以通过点击“个人信息维护”对自己的个人信息进行修改，可以修改密码，邮箱联系方式等个人资料：
![个人信息维护](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/个人信息维护.png)

#### 教师题库管理
教师作为系统的一个用户，进入系统后能进行题目的录入及修改，能对学生的选题进行审核，以及修改自己的个人信息等功能。
教师录入论文题目：
![录入题目](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/录入题目.png)

教师审核题目是学生选择了老师的题目后，老师根据学生所选择的志愿的先后顺序来进行审核的，也就是说学生的第一志愿在未经审核或审核通过后，第二志愿的老师不能进行审核操作。
![审核功能](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/审核功能.png)

#### 学生在线选题
学生在本系统中，可以对毕业设计题目进行增加，修改以及查看历史信息和修改个人信息等操作。
![在线选题](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/在线选题.png)

页面功能：
⑴查询：可以查看学生自己已经选择的论文题目。
⑵增加：可以增加自己的论文题目，但必须是在自己所选的题目未被老师审核的情况下。
⑶删除：可以删除未被老师审核的论文题目。
⑷修改：可以修改自己的论文题目以及志愿信息。

进入增加页面：
![论文选择界面](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/论文选择界面.png)

### 技术难点分析
本系统采用MVC的架构，它可以解决完全由JSP或完全由servlet实现的应用程序中的固有的问题。也就是解决了用JSP很难将内容同内容的显示分开和很容易将Java代码同HTML混在一起的问题。这样做出来的系统易于维护。

   在数据处理上选用DAO的数据处理模式，就是建立一个接口，接口中定义了此应用程序中将会用到的所有事务方法。在这个应用程序中，当需要和数据源进行交互的时候则使用这个接口，并且编写一个单独的类来实现这个接口在逻辑上对应这个特定的数据存储。把对数据库的操作全部封装在DAO里面，这样便于以后系统数据库的升级。
   
本系统要求实现管理员、院系领导、指导教师和学生的不同操作，所以控制好用户的权限操作是我们本系统重点中的重点。

## E. 资源获取
项目源码：
![代码截图](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/raw/main/images/selectSystem/codes.png)

[获取项目源码资源 »](https://gitlab.com/szsl-doc/graduation/-/blob/main/get/selectSystem.md)
